---
title: "背誦聖經的五個步驟"
linkTitle: "背誦的5個步驟"
weight: 2
description: >
  透過「記念我」APP，運用簡單原理每天背誦聖經。
---

### 1 添加新的聖經經文。

「記念我」APP提供多種方式將聖經經文儲存到你的設備上。你可以：
- [手動輸入](/zh-tw/docs/verses/#add)任何經文
- 從多種[線上聖經版本](/zh-tw/docs/verses/#online-bible)中擷取經文
- 下載用戶策劃的[聖經經文集](/zh-tw/docs/collections/#find)

### 2 記憶聖經經文。

運用各種方法[學習](/zh-tw/docs/study/#studying)聖經經文會變得有趣。你可以：
- [聆聽](/zh-tw/docs/audio/#listen-box)經文
- 隨機隱藏字詞
- 將經文變成拼圖
- 逐字或逐行顯示經文
- 通過輸入練習經文

### 3 使用主題和圖片。

不是每個人都擅長記憶數字，而且你也不需要。為你的聖經經文添加[主題](/zh-tw/docs/labels/)或[圖片](/zh-tw/docs/verses/#image)，這將幫助你從記憶中提取正確的經文。

### 4 複習和強化已記憶的經文。

當你記住一節經文後，它會出現在「待複習」欄位中。開始一系列[聖經記憶卡](/zh-tw/docs/study/#passages)來複習這些經文。[錄下自己](/zh-tw/docs/audio/#record)背誦經文的聲音，翻轉卡片，檢查是否正確。

間隔重複法確保你經常複習新記住的經文，同時也不會忘記熟悉的經文。

### 5 善用時間。

把握每個機會。最好的聖經記憶APP之所以有效，是因為你可以利用刷牙的兩分鐘來背誦經文。隨身攜帶「記念我」APP，在生活中的自然停頓時刻使用它。